\sectionframenolink{\texttt{constexpr}}{11/17}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{block}{Muchas veces encontramos funciones que son caras de ejecutar}
		\input{listings/unoptimised-functions}
	\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{block}{El compilador no es mágico y únicamente optimiza la ejecución}
		\input{listings/unoptimised-functions-asm}
	\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{exampleblock}{Solución: Indicar que las funciones son \texttt{constexpr}}
		\input{listings/constexpr-functions}
	\end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{exampleblock}{El compilador se encarga de ahorrarle el trabajo al usuario}
		\input{listings/constexpr-functions-asm}
	\end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{alertblock}{Las macros dificultan la lectura y dependen del preprocesador}
		\input{listings/inline-macro}
	\end{alertblock}
	\pause

	\begin{alertblock}{Peor todavía: Programar con macros es programar con maldad}
		\input{listings/macro-evilness}
	\end{alertblock}

	En este último caso \texttt{-Wmisleading-indentation} no se activa.
	\href{https://twitter.com/Melchor629/status/1460898515274579968}{@Melchor629}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{exampleblock}{Solución: \texttt{if constexpr}}
		\input{listings/if-constexpr}
	\end{exampleblock}
\end{frame}
